蘋果影到工聯會何啟明成隻動物一樣...

好似某個卡通人物，但唔記得叫咩名

//

如果香港人真的能被錢收買，觸及中港司法分隔的反修例運動，不會歷時7個月仍未平息。而被反修例人士高叫下台的特首林鄭月娥，繼續用舊思維治港，突然宣佈涉及100億元的「紓困」措施，收買人心壓低民怨意圖明顯，而借民生議題鞏固藍絲陣營的支持，也是慣有技倆，觀乎建制派接連表明「成功爭取」，靠開水喉為建制派助選之意極濃烈，有學者相信直至今年9月立法會換屆選舉前夕，政府會「無所不用其極」為建制派助攻，但相信政治問題仍要政治解決，「唔能夠用掩口費以為搞掂咗」。

反修例運動開始退潮，除了林鄭班子在「掃黃」方面取態較以往強硬，同時軟硬兼施，大派百億公帑搏取翻身，當中多項建議也是建制派提出，如工聯會去年11月底會見財政司司長陳茂波，建議設立緊急失業援助金，聲稱要為受暴力衝擊影響的僱員提供即時援助，日前在工聯會舉辦的活動，向應邀到場的陳茂波建議將兩元乘車優惠的年齡限制放寬至60歲；而民建聯收穫亦不少，早於去年9月初便力促當局向合資格輪候公屋者提供租金津貼、9月底則借該黨調查促政府重推租管，連環為「成功爭取」鋪路。

工聯會立法會議員郭偉強及何啟明在政府公佈10項民生改善措施後，隨即主動現身會見傳媒，直言多項政府公佈的長者福利和勞工權益措施，也是工聯會長期爭取，該會對此表示「支持、歡迎和期待」，又認為對香港部份「深層次矛盾」對症下藥。但他坦言當中措施不是回應反修例人士訴求，「我相信未必對（改善）社氣氛有影響」，但強調對解決民生問題有幫助。問到政府此舉有否為建制派立會助選的效果時，郭說：「如果幫到梗係好啦！」經民聯梁美芬更即時發出單張，在地區宣傳2蚊乘車津貼「長期爭取，終獲接納」。
//

郭偉強：

優秀大都會果隻樹懶？

樓豬pin this

Homer

okay

海俊傑

仲以為係simpson

想救連登，試下依個方法

【測試】熱門新功能—行動篇